\section{Założenia}

Zadanie unikania kolizji zostało sformułowane w regulaminie zawodów \emph{Droniada}\cite{Droniada-Regulamin}.
Dookoła każdego BSP wyznaczono wirtualna sfera o promieniu $R=10m$.
Manewr wymijania należało wykonać w przypadku gdy te sfery przenikają się, czyli jeśli odległość między dwoma BSP jest mniejsza niż $2R$.
W momencie spotkania się sfer dwóch BSP, oba powinny zapisać fakt zadziałania systemu unikania kolizji, a następnie jeden z nich powinien zmienić swój tor lotu tak aby ustąpić pierwszeństwa uprzywilejowanemu BSP.
Ponieważ wszystkie BSP miały odbywać lot na tej samej wysokości, nie wprowadzono 
zasad związanych ze wzajemnym położeniem pionowym.

\subsection{Prawo drogi}

Ponieważ niektóre wiropłaty są w stanie przemieszczać się w dowolną stronę niezależnie od obecnego kąta odchylenia, konieczne było inne określenie przodu statku powietrznego.
Na potrzeby zasad unikania kolizji za przód BSP uważa się kierunek w którym się porusza.

BSP poruszający się ustępuje pierwszeństwa zatrzymanemu, przy czym za zatrzymanie uważa się prędkość poziomą mniejszą od $v_0 < 3 \frac{m}{s}$.

W przypadku gdy oba BSP są w ruchu pierwszeństwo zależy od namiaru na drugi BSP, który został zdefiniowany w następujący sposób.
Niech $A$ oznacza BSP obliczający kąt namiaru, a $B$ obserwowany.
Analogicznie znane są położenia $p_A, p_B$ oraz prędkość $v_A$ w układzie lokalnego horyzontu.
Wtedy kąt namiaru bocznego to kąt między rzutem wektora $p_B - p_A$ oraz rzutem $v_A$ na płaszczyznę horyzontu zorientowany dodatnio zgodnie z kierunkiem wektora przyspieszenia grawitacyjnego w prawoskrętnym układzie współrzędnych.
Przyjmuje wartości od $0^{\circ}$ włącznie do $360^{\circ}$.
\begin{todo}
	rysunek jak liczyć namiar
\end{todo}

Korzystając z tego kąta namiaru zostały zdefiniowane trzy sytuacje.
Wyprzedzanie: ustępuje BSP wyprzedzający, widoczny na namiarze między $135^{\circ}$  a $225^{\circ}$ z BSP wyprzedzanego.
Wymijanie: BSP spotykają się na namiarze pomiędzy $315^{\circ}$ a $45^{\circ}$, oba wykonują skręt w prawo.
Omijanie: jeden z BSP jest widoczny z boku drugiego, pierwszeństwo ma ten z prawej strony.
\begin{todo}
	ilustracja sytuacji
\end{todo}
